%@P:exocorcp
%@Dif:3
On donne l'expression $D=(2x+3)^2-(3x-4)(2x+3)$.
\begin{myenumerate}
\item Développe et réduis l'expression $D$.
\item Résous l'équation $D=-2x^2$.
\item Factorise l'expression $D$.
\item Calcule la valeur de l'expression $D$ lorsque
$x=-\displaystyle\frac32$.
\item Donne l'écriture scientifique de $D$ lorsque $x=10^3$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
D&=(2x)^2+2\times2x\times3+3^2-(6x^2+9x-8x-12)\cr
D&=4x^2+12x+9-6x^2-9x+8x+12\cr
D&=-2x^2+11x+21\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
D&=-2x^2\cr
-2x^2+11x+21&=-2x^2\cr
11x+21&=0\cr
11x&=-21\cr
x&=-\frac{21}{11}
}\]
\item \[\Eqalign{
D&=(2x+3)\times\left[(2x+3)-(3x-4)\right]\cr
D&=(2x+3)\times(2x+3-3x+4)\cr
D&=(2x+3)\times(-x+7)\cr
}\]
\item Pour $x=10^3$, on a $D=-2\times\left(10^3\right)^2+11\times10^3+21=-2\times10^6+11\,000+21=-1\,988\,979$ donc l'écriture scientifique est $-1,998\,979\times10^6$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice qui permet de faire quelques rappels de la classe de 4\ieme.